唔好剩係撐蘋果，估唔到端傳媒咁勇

之前一直見人講佢係藍

尋日佢係其中一間被拒絕入蘋果採訪既媒體

加埋今日，即刻出左蘋果記者既專訪，開始有大量五毛圍攻，你地會點做？

立即續訂

睇到蘋果記者講既野真係睇到眼濕濕

推

咁鍾意challenge 不如整個appledailychallenge?! 今個月日日都買一份蘋果g持

訂完一年發現仲送埋wall street journal

再推

端傳媒不嬲黃

推 獨媒點會係藍？
但有藍屍follow阻止唔到

仲有眾新聞

N年前睇既時候見到呢篇野就對佢先入為主左

但越睇越發現唔係

無留意開
咁事實係咪藍? 會唔會好似HK01果種扮豬食老虎?
唔想好似HK01咁養大左先黎抵制返

端有好多深度報導

端點會喺藍...

端同立場蘋果上年先拉隊走場唔撚聽黑警記者會 點會藍

端幾年前係舊登成日俾人屌中國資金

up

《蘋果》創辦於1995年。早年從商、創辦佐丹奴的黎智英說因受六四天安門事件所影響，在90年出售佐丹奴股權，創辦壹傳媒集團和《壹週刊》，五年後又辦報紙《蘋果日報》，後開拓台灣市場，開設台版《壹週刊》和《蘋果》。過去25年，《蘋果》在香港新聞、輿論界長期佔據重要角色，也獲兩極評價，一方面，其調查報導、對熱點事件的快速反應和勇於批評政府、中共等的做法令民主派人士和民眾所欣賞，另一方面，也曾被指在性別議題、新移民等問題上報導偏頗，過分販賣低俗情色內容等。但爭議之下，面對愈發收緊的新聞和公民社會空間，不少市民認為「香港不能沒有《蘋果》」

搞手係海歸派，邀稿有時係親中立場，要睇得好小心。
但好多深度報導，又包埋WSJ , 算係咁。

依間做深入報導媒體都藍，咁香港好報紙都唔夠黃

之前已經好欣賞佢地啲報導
大家快啲課金

一開大家以為扮豬食老虎嘅會係端
點知發覺係01

唔係藍/維穩
俾人話藍因為佢有請大陸人做記者
但老老實實 佢地嘅立場絕對唔係中共嗰啲
幾critical 亦都唔算大中華膠

係红

端一路都黃同埋有深度

早就唔再喺

Push

單係一年WSJ plan仲貴過端個plan
同埋有深度嘅文章真係好多

睇過一篇中國工廠搬東南亞
佢哋真係搵人去越南訪問台商同中商
真心cls

端傳媒啲深度文好多都好高質，兩岸三地或者國際議題都有涉獵。重點係要俾錢，評論區入面嘅評論高質好多，少好多五毛，睇都睇得舒服啲。

雖然文係出得疏啲，但係好值得訂閱。

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

個人覺得端係最高質嘅中文媒體

推光復香港 時代革命

端D文係好高質,絕對唔藍

其實如果一個黃既媒體可以做到多藍絲follow係好成功

pish

唔好成日用黃藍去睇端啦 不如認認真真入去睇下人哋啲文

端啲專題好高汁
之前好似訂佢一年仲送書

想深入睇一件事係要睇端

端 堅高質喎
UI靚
專題深入
範圍廣

端同Hk01都係同時間成立咁滯。
一開始已經知兩間都紅色資本。
但唔知點解端係正好好多，都唔見係似Hk01陰啲陰啲。

有人話話佢藍咩
不嬲都係高質網媒

借位

有無搞撚錯！深水埗桂林街報檔街市正門，仲有大量蘋果幾百份！！每份9蚊！

幫手推爆佢！買爆佢！

有佢membership去部份黃店仲有discount tim
例如炮台山森記貓貓書店

端傳媒D專題分析係做得幾好, 唔知大家有乜意見?

有時睇時評唔係剩係睇一邊嘅

證明fake news根本好用
啲人求其講幾嘢
就會釣到啲useful idiots 信

就算critical都好都係本著促進討論嘅方向出發
同本著要打沉抗爭運動做出發點嘅媒體好唔同啦

攞香港01同端黎比，唔好話報導幾深入，中文都唔係一個水平

端傳媒係高質網媒，可能係佢報道中国新聞比較正面，同埋佢背景係紅色資本。

推。想問蘋果，立場同獨媒同端點排？

點解會有人話端傳媒係藍

明明報道幫黄圈表達左唔少聲音

端啲文不嬲高質

有啲咁既事？我新會然唔知邊到有得㩒

我見端傳媒啲新聞專題好似幾有深度所以subscribe 左一個月試試

不嬲都多分析類嘅新聞
訂閱仲可以睇埋WSJ
利申有訂

留言就算有簡體字都唔會係腦殘五毛

其實好抵本身有訂wsj發現左端就轉左會

端傳媒啲文章好高質喎 從來冇覺得係藍

真心唔知佢地邊到黎咁多人去世界各地採訪。之前有篇講李登輝，搵左7中日台既人做訪問。仲有印度ban tiktok，又搵到印度tiktok既網紅。真心覺得幾勁

要一年會員先有

一年會員就包埋WSJ??咁咪好抵...

我當訂wsj送端

係，好似今次訪問蘋果記者，佢最尾仲搵埋台灣既蘋果黎問，真心好全面

Tui

端有齊黎至中港台嘅寫手
所以啲報導幾多元化
我唔特別覺得個平台本身有偏向藍或者黃
但如果你問有無大中華膠/紅底寫手
一定有
但同時我都見唔少本土寫手

所以好難一概而端佢係藍媒定黃媒

Jm9 re左3次

係好撚抵

一早訂咗
個老細係有少少背景 2014比人捉鬼咗一排

但睇內容/深度就知咩立場
幾十蚊抵訂

利伸打手 啱啱訂咗幾個月
日日都追唔切啲深度文好辛苦

端其實好建議連登仔或香港人訂來睇下
好多文章分析都有深度
眼界會開到左
同埋佢好多北境新聞大事分析
可以更了解對家做緊咩

應該係獨立記者將報導賣給端吧，端就唔使養記者，個位獨立記者去 trip 個陣又可以做多幾個報導。

講深度文章，好似冇幾多間媒體可以做到《端》咁

各位如果你好似我咁on99而家先真正認識端，你要睇埋呢個報導反修例既專題報導，比錢都要睇

香港來講係
台灣應該有

我睇完呢個就頭也不回訂左全年，當然蘋果都訂左

無得否認端係中資資金

其實係，就係呢點我都觀望左好耐

劉進圖個眾新聞都需要大家支持

經過反送中運動先發覺新聞真係有價

其實除咗蘋果仲有好多傳媒報導緊真相
端、誌、港台、now、有線等等 都每日為真相付出
大家可唔可以每日都支持埋佢哋
唔好咁被動，等到佢哋俾人搞先幫佢哋手？
唔好三分鐘熱度，為打卡買蘋果？

癡線，有文字、有圖片、有數據、有聲帶，真心未見過有一個專題報導可以做到咁

哦，原來係咁thx ching

佢啲文勁長 真係揀嚟睇

點解會係藍

以前有人話佢有中資 但係好耐之前已經冇單一金主靠訂閱維持 報道客觀 深度係中文媒體少有值得俾錢 絕對唔係01果種

端傳媒好多深入報導好有質素，個人推薦訂閱。

利申：長期訂閱者

push

我想日日兩篇深度都睇哂佢
但真係比想像中難

幾時出架

寫得好好睇

有懷疑就唔好訂
可以揀立場 眾 傳真社

端好撚堅的，訪問過推動新疆獨立既東突厥斯坦頭目（俾中共通輯緊）：

前排又調查過華昇（柒婆委任驗武肺嗰間支那公司）

又整過個葵廣專題，將成個葵廣畫出黎整做網頁，逐間鋪紀錄，好得意：

又出厚厚的書同影集講反送中：

我係忠實支持者，端一直都冇令人失望過

仲有HKFP
都好多深度文

有時仲有啲小專題
之前好似有個研究小粉紅心理嘅專題
不過對學生嚟講個價錢有啲貴

sub左好耐，好撚高質，根本唔係同其他免費媒體可以比擬，你當佢係鏗鏘集，其他係每日新聞報導既分別。

可以搵朋友介紹或者fb廣告，會平啲

左邊嗰本都見到一段時間年頭出

端傳媒都係自己友
有錢都撐埋
一句講哂: 敵人反對我支持

端mall見唔到

好高質

一年幾錢

香港少有做深度報導嘅傳媒，喺台灣都有好多讀者

之前無聊cap低左, 佢地既infographic真係全港第一，簡而清，蘋果立場d圖都唔夠抽

由佢初初免費睇到宜家
可以話冇變質過 幾好

無錯
端啲報道仲深入過立場

一直有訂 幾抵

啲文高汁過香港啲傳統網媒好多

不過好多翻牆大中華膠喺評論區鳩up
所以睇路

黃書店應該有

晚安小端日日都跟咁貼香港情況點會藍

要貴啲嗰個版本先有

Yess同埋佢啲野多啲分析同評論 好睇

同埋多獨立思考

真 同埋係有心嘅文

但都平過就咁訂WSJ

A

佢藍？ 幾時有人咁講？佢黃到仆街

仲要平過wall street journal原價

S

WSJ喺英文版？

(行動post)嗱，肥佬黎，呢舖我就撐你!(公海：ilovefatlolai）

你睇報導內容係靠汁嘅咩？
一間媒體質素如何唔係靠一個label去分，而係真係睇佢寫嘅內容，攞嘅Angle，係咪可以令到你更清楚了解件事，又或者帶到其他嘅insight比你。

端啲文係長篇，亦都詳細，佢哋有偏黃亦有紅嘅投稿，同時並存唔好咩

利申：鍾意睇佢哋啲深度調查，用字唔會太浮誇，又真係幫你重組成件事嘅脈絡。

端傳媒係多角度同深入
唔代表佢係藍

平時水蛇春啲數字，宜家咁真係睇得舒服咗好多

一路有課開x2
唔好睇啲評論區，睇佢啲專題文章都正

端都藍
我睇緊啲乜

舊年六月開始睇到依家

端唔少係當年中國封殺傳媒後走佬落黎嘅記者
本來喺中國想做自由媒體無生存空間所以走落黎

我諗係有原本中國報館個啲人脈 所以啲人唔太信
驚係支那01咁暗共 關鍵時刻會著機

不過如果你有睇開就知一定係黃 係有時會大中華膠少少

晚安小端啲字卡好j

可以扮文青

推爆 端唯一缺點係有啲深入到啲文太長

咁我都幾確定唔係後者

岩呀
班人真係唔識架

唔覺係缺點
佢地知自己定位
短既大把選擇
長既除左佢地都冇乜 而且有質素

不過有時候係睇得出端邊啲文係香港人寫 文筆口語化

我都覺得算係幾中立同深入
有訂，之前有好多講新彊同少數族裔既articles

gchi

佢比較唔似傳統媒體，
佢好少同其他媒體鬥快，
做整合同埋comment多

有少許似燒山

直情係華文傳媒嘅標竿
個質素無其他及得上
講國際嘢，近期講kurdish嗰個都好睇

間野啲報導長到
次次睇到一半就冇心機睇
不過真係有深度嘅

佢一直都keep到咁高質嘅文字真係好難得

送wsj 咁抵玩？

訂左半年，佢既新聞幾好，有早報晚報，近期出好多生活/主流社會見唔到既人物專題，會一路訂落去

仲有100毛

好多學者都有係端寫文

仲送當今大馬，雖然這份報紙啲內容，香港冇太多人會有興趣，但想了解馬來西亞，呢份幾適合。

仲有香港同臺灣獨立書店嘅優惠

仲有之前講印度克什米爾地區
仲有中國啲網絡現象
高質

我有訂睇開英文～ 佢個plan應該中英都有

表入面無就係未染紅？

HK01都係黃 大家請支持

明哂 咁即訂先

舊年6月到而家
要好似香港01咁到關鍵時刻發揮作用就一早現咗形啦

so far, 只見端默默地做有深度嘅專題

夾？

已經睇左一年
端啲文真係好高汁，睇過返唔到轉頭
尤其佢有時做啲專題真係好有heart

左邊嗰本攝影集八月頭好似又加印，喱個excel 睇到邊度有得賣
其實賣到2000本都幾勁wor，依家仲加印真係唔驚国安法咁

李文亮嗰篇講「微博哭牆」

好多都有深度有reference

端傳媒嘅訂閱有兩個plan
𣈱讀會員，齋訂閱端傳媒，有獨立書店優惠同端小聚（疫情期間變網上），41.5一個月，或者一年498。
尊享會員，有𣈱讀會員嘅一切權益，加埋wsj同當今大馬，83一個月，或者一年998，新會員可以買邀請咭，898一年。

藍佢老母。。。

其實有睇開端嘅都知佢啲文幾俾心機
佢已經盡量中立開明咖啦

不過唔啱文盲睇，好多字

WSJ 嗰個係basic 定all access digital ?

我依家先知道！原來香港台灣都有

突破書廊有折wor~~

台灣嚟講《報導者》都好好，重要係免費

而且段成日覺得自己寫得好過香港人
成浸味都係大陸人睇唔起香港人

張潔平走咗之後而家邊個渣莊

雨傘果時識左入面一個台灣記者(已離職)同埋張潔平(好似都走埋)
當年已經唔覺係藍，個台灣記者做好多抗爭前線訪問，上年仲專登係台灣返嚟做前線採訪(雖然唔係幫端做)
就我所見裡面啲記者編輯都好高質，係講緊知識同學識方面

其實而家呢個post唔係要救蘋果咩
依家唔夠錢睇蘋果
端佢唔夠錢自己會出聲啊
點解慢慢俾人spin左去課金端

無計啦，所有媒體都有五毛㗎啦。睇啲小粉紅周圍吠都幾爽呀

嗰篇講李文亮死咗之後嘅「微博哭牆」
數唔晒
仲有佢哋個攝影師啲相都勁高汁

上年反送中佢地做左好多深度報導㗎

仲有文革series

呢間定位同立場差唔多

// 報道中国新聞比較正面//

肯定唔係
端大多數報導中國嘅新聞都係批判嘅

假如有正面
通常係啲親中投稿，當係其中一邊意見咁刊登

佢地報導係幾有質素
反而好多人唔知HK01藍撚到好陰濕

幾耐之前?

如果你講深度分析的話，肯定係端，而且啲文好詳盡；但係就無乜即時新聞（早報、晚報會講下每日重點新聞咁樣），你預出文頻率大概係每2、3日出一兩篇咁

至於黃藍的話，其實4間都黃，唔使比

蘋果同端就有paywall，立場同獨媒無

獨媒比較左翼
端傾向liberal left

diu
我幾時有講過
你唔好格硬屈wo Genius

蘋果舊圖
依啲係紙媒
好多新嘅電子平台媒體自己分辨

明顯係黃
對中國嘅報導通常都係批判性比較強
當然佢地係liberal，所以對於歐美右翼排外嗰啲都會屌

紅底嗰啲通常係投稿

agger

連埋wsj就$998，用gift card 買仲有九折

wsj本身就咁訂一年都成$2000幾

端傳媒記者有份喺黑狗記者會舉"查警暴止警謊"

diu
我adore哂真心問你做乜diu我

Sor 唔小心hi咗負皮

報導者嘅文章都好有深度。
報導者都係靠捐款維持，先可以免費畀人閱讀。
端傳媒曾經都係免費，不過好似17年嗰陣維持唔到，就變咗靠讀者課金。

講遠洋漁船嗰個都好好睇

睇下呢篇講721ge

樂文同序言都係2本都有

好難直接比較

蘋果連埋娛樂飲食多元化啲 獨媒同立場主要專注翻時事 雖然好多出名嘅人寫嘢都會一併投埋去呢2間 (但個人感覺立場不時會登啲比較參差嘅文) 端就唔做即時新聞 偏向同專題同深入分析 啲文亦都超長

啲人係咪唔識其實我覺得台灣feel
佢啲用字都少似台媒，例如成日會用「港警」
香港會用「疑犯」，佢哋用「嫌疑人」

有訂好高質

杜彥均（化名）回辦公室後做的第一件事是，仔細望了望桌面，上面放著記者日常所需的用品與一些公開資料。他發現個人物品的擺設發生了變化，「望一眼就知道被人動過了」，又仔細檢查了一遍桌面，擔心有可疑物品或竊聽工具。就在不遠處，帶著搜查令的警察正在壹傳媒的編採部進行搜證工作。
杜彥均加入《蘋果》一年多，此前在行內打滾十幾年，「加入蘋果之前就預過要打仗了。」這是他第一次親眼見證警察搜查一間傳媒公司。
數個小時前，他一醒來就看到無數信息湧入手機，資訊炸開。首先看到的是壹傳媒創辦人、自己的老闆黎智英被捕了。在他心中，黎智英被捕「不是什麼新鮮事」，過去一陣子他多次被捕，身上有多條控罪，但今次情況明顯更嚴重：「因為不是什麼非法集結，直接用到國安法了。」緊接著，網絡的消息鋪天蓋地而來，身處將軍澳壹傳媒大樓內的蘋果日報員工，發現公司被200名警力包圍。

立場成日登埋D藍到閪既投稿

「我們做了很多年記者第一反應知道事態很嚴重了，因為就算犯了什麼罪都好，你搜傳媒都不需要這麼多人的。都知道這種高姿態是一個政權的表態。」杜彥均平日下午兩三點才回公司，但他這天決定提早趕回去，並特意帶上筆記本電腦，以防進不去公司，只能在街頭寫稿。
不到中午，杜彥均抵達壹傳媒大樓。警察登記了他的身分證和職員證，在專人看送下，他終於抵達自己的工位，「為什麼我好像被當作一個犯人」，杜彥均說。平日在運動示威現場見慣的橙帶封鎖線，此刻遍佈辦公室。荒謬感再一次爬上心頭：「看著警察在自己平日工作的範圍裡面肆無忌憚的走動、翻閱、碰我們東西，甚至是在我們平日跑來跑去的空間...... 因為做新聞很急的嘛，拉起封鎖線不讓我們左行右行⋯⋯這種感覺是不知道怎麼形容的。」
杜彥均心中掙扎，他想過喊一句「張生加油、黎生加油，撐住頂住」，但他最後選擇沈默，他覺得當下的蘋果，更需要每個人都守住自己的崗位
「不知道怎麼形容的感覺」重複了數次。再一次讓他失語的時刻，是目睹黎智英和壹傳媒行政總裁張劍虹出現在辦公室。杜彥均心中掙扎，他想過喊一句「張生加油、黎生加油，撐住頂住」，但他最後選擇沈默，他覺得當下的蘋果，更需要每個人都守住自己的崗位，於是他起身目送他們離開，觀察警方的舉動，再回到工位準備稿件。
直到警方撤離壹傳媒大樓，杜彥均不能平靜地寫稿，決定與同事下樓散步，他們繞著大樓走著，「嘗試呼吸一口空氣。」他與同事互相安慰，是不是自己還未ready面對這一切？
「以前很聲大大，我們一定要頂住啊，撐到最後一刻，但當極權打壓來到這麼近的時候，你會發現感受很不同。」杜彥均說，「理智上我知道我在做的事是光明正大，是界都沒踩的，但情感上（很難接受），因為那條線不是我畫的。」
杜彥均曾到中國採訪，也經歷過在廣東被警察「送到」深圳過關返香港，「你會覺得返到香港是安全的。」對比在中國做新聞的景況，那是一種風險可預期的狀態，但在如今的香港，「紅線」是模糊的。
杜彥均也沒少去過示威現場，有過和警察據理力爭的經歷，發麻的恐懼感受時常出現。但今天的感覺很不一樣。「他今天沒對著我拿胡椒噴劑出來，但沒差別的。你今日返工時面對警察都要鼓起勇氣，但你都不知道為什麼返工要鼓起勇氣。」杜彥均嘗試描繪旁人難以想像的恐懼，「你想像下，你要穿過警察，被他登記身分，才能返工。那一刻真的需要勇氣。」

紅色資本，睇得小心d

有訂呀！依家有「邀請好友」嘅promo，無訂緊嘅人㩒下面條link有7折～有興趣就用啦
//點擊加入端傳媒會員，立享7折起優惠！邀請你一起聚焦深度、掌握時政脈絡，用你選擇的媒體，決定你看見的世界。 //

杜彥均一整天都收到關心和鼓勵的信息，甚至有不少人勸他快點離開香港。但他一心想著把今天發生的一切記錄在隔天的報紙頭版上，「聽日頭版一定有字，不會有空白的。也不會開天窗。難道要益左佢咩？這麼垃圾的打壓。真的封了蘋果再給天窗。」
凌晨一點結束工作後，在寧靜的歸家路上，突然有股強烈的情緒湧上杜彥均的心頭，他覺得自己盡了努力守住崗位。基督徒的他想起《聖經》的話：「那美好的仗我已經打過了，當跑的路我已經跑盡了，所信的道我已經守住了。」

唔單只係有啲扮理性偽中立嘅文 有時唔係黃定藍 而係質素好差 內容會比人質疑嘅文

最撚廢咪澳門人在英國囉
立場舖舖都比人屌但都照登

入行7年的港聞組記者蘇澄（化名）
因為疫情關係，蘇澄本來在家工作，看到早上警察進入壹傳媒大樓的直播後，公司隨即召她回去幫忙。
「我想了一下，沒什麼猶豫就飛回公司。」
那一下時間很短，要考慮的卻有許多。警察正登記進入大樓人士的個人資料，會不會被起底？警察搜查大樓之後，會否同時拘捕記者？「看直播的時候很怕，身為一間被搜查的報館的員工……」後來她想的都不是自己，而是其他仍然在工作的同事。
「我慶幸自己有回去公司。」蘇澄說。
回到壹傳媒大樓，蘇澄與其他人一樣，經過警察的重重關卡，才能到達2樓編採部。當時已值下午時分。她發現，自己的座位被劃入警察的封鎖區——儘管她的辦公地方，離黎智英、壹傳媒行政總裁及《蘋果日報》社長張劍虹等高層人員的辦公室，整整10張辦公桌的距離。封鎖線之大，將網絡編採部、報紙編採部和部分財經組的辦公位置，重重圍封；而且，出入每個區域的辦公桌的主要通道，都有警員駐守。
蘇澄說，她花了許多力氣，跟警察爭論能否回座位上工作，在場警員要求她不可拍攝、不可直播。「我覺得不合理，你搜查我，我為什麼不可做攝錄？但我需要回去電腦做編採工作，唯有同意。」期間，她聽聞有同事想到另一層完全封鎖的樓層看看情況，也遭門前的警員拒絕。
昨天（10日）之前，她曾經以為，政府未必會高調地搜查一間主流傳媒，因為政府將為此付出相應代價——引來社會上更多譴責，也讓其他國家目睹香港的新聞自由受損。但是，當她在直播中看到幾名公司高層被扣上手銬回到公司，當他們要上廁所時、警察就封鎖附近茶水間的位置，「原來他們可以看哪裡就看哪裡，喜歡封哪裡就封哪裡。」
她想過轉行，但還是捨不得。去年反修例運動爆發，她一而再、再而三地推遲轉行計劃。「多一個記者始終好過少一個。」
年少的時候，蘇澄因為喜歡讀《壹周刊》的人物訪問和專題故事，入讀新聞系，畢業後順利入行。大抵每個記者心底都盤算過這工作的兩個優點：工作時間彈性、以及有機會寫別人的故事——哪怕僅僅只為社會現狀帶來幽微的、不顯眼的改變。
也像每一個記者，蘇澄很快理解到這一行業工時長、待遇差，唯有一顆熱心燒得紅透，但燒光了也就沒了，最後人人都做不長。她想過轉行，但還是捨不得。去年反修例運動爆發，她一而再、再而三地推遲轉行計劃。「多一個記者始終好過少一個。」
25年以來，每逢六四、七一，《蘋果日報》翌日頭版都會以油墨印上香港集會群眾的照片。「我們是個異類。但是，這也是一些香港人想聽的、不能沒有的聲音。」
「我曾經在有審查的媒體做過。在這間報館工作，我真的有自由，會被尊重。既然我認同這公司的價值，那就吃得鹹魚抵得渴。」她說。
從白天做到晚上，幾乎10個小時，蘇澄逼迫自己一直處於備戰狀態，一口氣做了好幾個採訪報導。回家的路上，她終於看到電話堆滿朋友傳來的未讀訊息。她給家人打了通電話，但怕情緒太激動，草草交代幾句就掛線。
蘇澄想起，今天有一刻，公司同事甚至在嚴肅的氣氛裡開玩笑說，《蘋果》最後一天了。
放鬆下來，她忍不住在嘈吵的地鐵車廂微微哽咽。「其實今天的事，我還沒消化好。」
未來，蘇澄不知道黎智英會不會罪成，會不會有同事被拘捕。「不知道啊！你問我的話，做到執笠那天吧。」她只能確認，這一刻，她至少沒想過做逃兵。

阿水數年前從新聞系畢業，坐不定的性格和傘運經歷促使他踏上記者之路。從實習到人生第一份工作，都是在《蘋果日報》。8月10日早上，200名警員浩浩蕩蕩進入壹傳媒大樓時，阿水還在夢中。醒來時手機裡湧來同事們傳來的照片——密麻麻的軍裝警員滿佈日常走過的長樓梯，「好像看着一種很熟悉的地方被一群外來人入侵了。」他說，他想起去年中大和理大攻防戰時，同學們留守校園的感受，心裡揪着，哭不出來但卻很沉重；一整天下來他看着直播，稿子也寫不好。
大學二年級時，系上有個老師曾這樣講過：假如23條通過了，你家裡藏着一份《蘋果日報》都會出事的。今年7月，23條換成了國安法，「但國安法仲辣過23條」——法案列明，允許警方在合理懷疑下，搜查可能存有犯罪證據的地方。面對公司被過百警員封鎖搜查，阿水感嘆，反修例運動期間也會有法律說明私人地方不許進入， 但他現在覺得，「香港人好像只有自己的腦子是私人空間」。
當你想起這些情況的時候，都沒辦法不嘗試和他一起走下去⋯⋯ 蘋果仍然有好多值得香港人支持的地方。
記者這一行，行家常說「三年小限，五年大限」，阿水一入行也給自己設了個「限」：「入行時給了個promise（承諾）自己，做兩年就不會做了。」今年上半年，阿水因為過去經常在前線，目睹種種抗爭畫面，導致精神上出現困擾——適逢特別日子的前夕變得好緊張，他說自己會不斷想起被警察粗暴、不友善對待的經驗。恰好，阿水想藉此離開和重整一下，但疫情來臨，工也變得難找。
沒人料到，濃霧也就隨着疫情緊緊罩住了香港。阿水現在走不了，也不敢說自己會不會繼續做下去。但在這個時間節點上，「連下星期世界會變成怎樣我都不知的時候，唯有做好每日的duty（職責）。」他說，儘管蘋果報導偶爾筆鋒尖銳，採訪手法為人詬病，但仍有很多同事在堅持、在每一則報導上深耕。「當你想起這些情況的時候，都沒辦法不嘗試和他一起走下去⋯⋯ 蘋果仍然有好多值得香港人支持的地方。」
阿水現在還年輕。他說，國安法來臨後，有同事因擔憂自己小朋友和家人，已有考慮過移民，自己也不例外，每天和同事調侃說要去台灣開糖水店。但他後來還是在想：假如在這個階段，年輕的記者都走光了，剩下來的記者該怎麼辦？「我們無理由拋下他們的嘛。」
他又笑言，大時代之下做記者是需要多少覺悟，「既然都經歷了一年洗禮， 唔差在洗多陣。（也不差洗多一會兒）」風暴過後工作仍會繼續嗎？「我們預定的新聞都會繼續去做、繼續採訪⋯⋯對我來說，我唯有living in the truth（活在真相中）。你知道自己沒有做錯事，或者對得起良心去做，這樣就夠了。」

8月10日本來是攝影記者鄭家康（化名）休假的日子，他一覺醒來看到同事傳來黎智英和4名壹傳媒高層被捕的消息，迅速起床更衣，很快收到第二個消息：警察進入壹傳媒大樓了。
「那刻覺得，終於來了。」他第一個決定，是驅車返回辦公室大樓。他說自己沒有不回公司的理由。「我在這裏工作，又是做新聞的人。」
鄭家康加入傳媒業擔任攝影師已有近30年，其中20多年，都在《蘋果》度過。壹傳媒集團位於將軍澳工業邨的駿光街，對於大樓和附近一帶，鄭家康瞭如指掌。但這天回到公司的那一刻，他說，一切非常陌生。
他駛到報社大樓正門100米外的路段，就發現路被封了，壹傳媒大樓附近被警方團團包圍，他沿途看到10幾架警車泊滿了大樓附近的路段。到了馬路口，要先向警員展示記者證，由警員指示他泊車的位置，再和同事、公司律師一同排隊，等警員登記自己的職員證、身份證、電話和地址，才能進入報社。
等進入報社大樓後，他發現每一條樓梯、每一個電梯口都有警員駐守，「感覺像是這間公司不是我的公司。」
上午11點多，鄭家康終於進入自己平常工作的地方——2樓編採部，當時那裏有約50名警員。最初，他和一些同事並未身處警察封鎖區的範圍，有同事嘗試站上桌子拍照紀錄警察搜查報社的畫面，警察馬上叫軍裝警員擴大封鎖線的範圍。
「我想像過警察會來檢取公司的東西，但沒想到是這個人數、這種規模，」鄭家康說，自己從事新聞攝影這麼多年，在不同前線採訪過親歷過，但那一刻仍是相當愕然，也從沒有想過自己在報社裡不能舉起相機。
2004年，他曾經歷「先科國際造市案」，在同一座大樓裡見證廉政公署人員上門搜查《蘋果》報館。當時，廉署拘捕先科國際有限公司主席黃創光等共9人，指他們涉及造市案；後來廉署指控有人向傳媒披露事件中的證人身份，於是派出100人分頭搜查7間報館，包括《蘋果日報》、《南華早報》、《星島日報》、《信報》、《東方日報》、《太陽報》和《大公報》，並檢走新聞資料。
但是，鄭家康形容今天的氣氛比當年更加誇張。當年「先科案」，他只目睹10來個廉署人員走入壹傳媒辦公室。今次，調查人數翻好幾倍，卻只搜查一間傳媒公司，處處都有警員駐守。「警察連外面條街都封了。」
8月10日晚上8點，鄭家康一邊接受採訪，一邊在衝刺安排第二天《蘋果日報》的相片，不時停下來跟旁邊同事討論頭條用什麼相片—— 這夜凌晨被印刷在《蘋果日報》A1頭版的，是這家報社自己被搜查的現場照片。
「你問我蘋果前景會怎樣，我都不知道明天警察還會不會上來？黎智英說『煮到過來便吃』，我有點認同；現在不是你想怎樣，事情就會怎樣發展。」
今天，本來也是鄭家康的假期，但他決定銷假上班。「就算放假，你的心情都只會關注公司、想知發生什麼事，不如回去公司」他說，無論以後怎樣，「都要做你自己要做的事。」

sorry，㩒錯，推。

你係咪有100蚊回贈？

公司被警察搜查的當日下午，Emily 去了肺炎疫情記者會，這是她原本就安排好的工作。倘若這是如常的一天，她會花大量時間在記者會前準備提問資料。但這天從早上睜眼後，她總是忍不住打開《蘋果日報》的新聞直播，看看公司的情況。
這天下午，她來到記者會現場，甫坐定，身旁的記者同行湊上來問，要不要提問200名警察聚集的問題？Emily以為行家在開玩笑，便答，「不如你問啦，費事我來問。」以她的經驗判斷，長期坐陣記者會的張竹君醫生，不會正面回答警員相關的問題，她相信行家們也會有此判斷。出乎她意料，「開玩笑」的行家，最終在記者會上真的就200名警員進入同一大樓的問題提問了，另一位行家也有提問。
乘著其他記者的發問，Emily決定「轉個彎」、以更貼近的醫療而非政治的方向發問：「當200人在室內聚集，我們又不能趕走他的時候，可以做些什麼達到防控的措施呢？」如她所料，張醫生沒有回答。「當有其他行家問的時候，你作為涉事傳媒代表，你沒理由不問。其他行家給到我勇氣問這題的。」
同事們紛紛在群組裡面發即時相片，或是討論做直播的事宜，甚至有原本放假的同事，專門回了公司。
記者會結束後，攝影同事走來對她說，「都知道不會回答你的啦。她（張竹君）醫生都沒有記錄你的問題。」據Emily等記者觀察，一般情況下，張醫生都會即時抄下記者的提問再作答。
對比起網絡上的憤怒或悲情，Emily顯得冷靜。今早醒來後，看到鋪天蓋地的新聞，她開始擔心會不會不夠人處理新聞、還有沒有做即時的同事能幫忙上稿⋯⋯ 不過工作群組的同事們，都顯得很冷靜，「過百人的群組，沒人問今日要不要返工。」同事們紛紛在群組裡面發即時相片，或是討論做直播的事宜，甚至有原本放假的同事，專門回了公司。
壹傳媒被搜查的新聞傳遍全港後，久未聯繫的受訪者找到Emily，希望她刪除聯絡方式。早上新聞席捲後，她也曾思考過，要不要將辦公桌上的個人文宣撕掉，不過最後作罷。不過，警察搜查過辦公室後，有熟識的同事問她要不要撕掉，Emily覺得這些文宣或許會影響公司，最後，她決定還是撕去。
Emily 想起一個多月前的報慶活動中，黎智英說「國安法殺到來，一定是我們造成的」。這是玩笑話，Emily笑著回憶道。在她的印象中，《蘋果》的老闆就是一個能將沉重之事輕描淡寫的人，也不太多情緒。今日，黎智英在辦公室說「煮到埋嚟就食」，Emily想，這就是平日的黎智英，會用一點點搞笑的說法來表達沉重的事情，「我想大家都收到他的心意。」

端是好野

現年 37 歲的王雄（化名），在台灣《蘋果日報》做了七年記者，因工作關係，他長期關注兩岸三地的時政新聞。8 月 10 日是他難得的休假日，但一早打開臉書，發現塗鴉牆上全是「香港蘋果日報被抄」的新聞。王雄說自己表示有些震驚，但又說不上太意外：「從國安法通過的那一刻開始，我們多少就預期會發生這種事。之前不是一直有傳出港府會抓四個人的消息，其中一個就我們老闆（黎智英），當初還以為國安法一過立刻就會動手，沒想到會挑到這個時候。」
儘管早有心理準備，但王雄仍不免擔憂香港《蘋果日報》在這種壓力下是否能順利經營：「畢竟記者寫新聞是要掛名的，如果寫不利港府的報導，會不會因此落到國安法的架構裡受罰、被抓？我覺得這都是有可能的。」
這樣的恐懼對王雄並不太陌生。過去他曾在中國大陸擔任過一陣子外派記者，時不時遇上電話被監聽，或看到同業寫了不利當局的批判性報導、而被吊銷記者證，種種經歷讓他決定離開大陸，回到台灣「做正常的新聞」。
王雄說，儘管有擔憂，但換作是自己遇上這個情況，並不會選擇離開《蘋果日報》。他說，《蘋果日報》或許在社會上的評價兩極，卻也難以否定他們做過非常多謹守新聞本分的重要調查報導，並對社會民主化產生重要的影響。作為同一集團下的員工，王雄堅信台灣《蘋果日報》不會遇上同樣的問題，「台灣民主已經根深蒂固了」。而他也打算繼續待在蘋果：「既然會做新聞，就多少會遇上一些麻煩，但這終究是我們選擇的路」。
在王雄看來，此時香港所遭遇的狀況，就如同台灣戒嚴時期，站在一個更長時間維度來看，「遲早有一天，歷史會給這整件事一個公道。」

8月10日，周末凌晨4點才睡的李仲燊（化名）早上突然醒來，一如往常瞄了一眼手機，卻見十多名朋友傳來消息，邊夾帶粗口地告訴他報社被搜的消息。李仲燊整個人馬上清醒過來，刷一刷新聞，自己也忍不住一聲：「屌！」
李仲燊是應屆新聞系畢業生，數月前剛加入《蘋果日報》做副刊記者。對比起追即時新聞，副刊的自由度相當大，他也很喜歡這份工作。不過，入職才一個月不到，國安法就通過了，李仲燊當時就已經知道，《蘋果日報》終會面臨被矛頭指向的一天。但他沒想到的是，速度會是如此之快。
醒來不久，手機的工作群組後來裡傳來消息，有人通報公司因發生突發情況，呼籲同事不要回去。李仲燊打開直播，看着平日會經過的地方都被警員用封條給封住了，裡頭的人不能出去，外頭的人也不能進來，像圍城。他有點生氣、有點不滿，他形容現在就像是不受房間主人歡迎的人，穿着鞋「啪塔啪塔」地闖進房裏，踩來踩去，踩上床鋪、踩上書桌又翻亂文件。
「是一群人，不是一個人，」李仲燊還強調。
回想剛獲《蘋果日報》取錄時，李仲燊的爸爸不怎麼高興。他說，爸爸立場偏親建制，認為《蘋果日報》「收美國佬錢」。起初，李仲燊還會反駁爸爸，但爸爸始終不服，後來他也放棄解釋了。
剛從象牙塔走進大觀園的李仲燊，就像被媽媽拋下水裡學游泳的孩子一樣，很多事情都要自己學習、自己做。因為工序不熟練、稿子也靠得相當緊密，李仲燊常常會在公司待到深夜，成為該樓層最晚離開的人。有一次他上司還開玩笑說：「我（做完gym）回來不要再讓我再見到你！」嬉笑怒罵間，李仲燊還是覺得有點窩心。
8月10日，李仲燊剛入職不到幾個月，公司的未來就被捲入國安風暴之中，「想像到會被人留難、找一兩篇報導說你有問題，但沒有想過這麼多人會衝進去。」雖然錯愕，但他說工作還是要完成、稿還是要交的。
李仲燊相信：公司「無咁易收皮的」，「咁公司唔收皮、我都唔會咁易收皮住」。

樓主有無referral code, 有就用你嗰個

如果個新人訂wsj 個plan就係$100 囉

樓主今晚12晚唔貼link 就用你依條

一早訂閱咗

好多深入報道
前幾日免費咗1500篇
好撚好睇

立場傾向本土
端有好多小粉紅駁唔到嘅事實
有內地撰稿人反而更加有助深入報道內地問題
目前好似未見過有太傾向中共嘅報道？

之前無意中睇到呢篇手足嘅自白（唔俾錢都睇到）
好鬼感動手足其實你唔駛踩低自己㗎

支持端！

啱呀 有啲文質素就算係黃都要反白眼

乜而家唔俾課金支持埋其他傳媒嘅咩？
唔通又要等到到時嗌救命就死先至人工呼吸救佢哋？

已訂

蘋果、壹週、端都有訂開

端咁左膠都有人吹奏

但好難全部都課金，因為仲有好多地方要課

冇人叫你全部課 我好堅持係個人鐘意睇同會keep住睇先會課金

點擊加入端傳媒會員，立享7折起優惠！邀請你一起聚焦深度、掌握時政脈絡，用你選擇的媒體，決定你看見的世界。

有人有興趣就用啦
呢間傳媒真係好高質 之前都一直有留意開
啲報道多元得嚟又有深入探討

其實我課咗三間媒體加612，唔算大金額，但盡一分綿力，或者我去睇下端傳媒先。

端真係認真做報導既典範

好呀

屌啲料唔update。仲張潔平，李志德都走埋喇

端內容好正，但個app唔知咩事，平時係唔會push野，要禁入個app佢先會push返當日既野
好多時忙，唔會專登click入個app睇，冇push就冇睇

私煙開頭諗住玩扮中性路線，之後幫保皇黨拉票，點知越玩越多角度，越玩越中性，後來改變埋好多港漂記者，真係意想唔到

其實日久見人心
佢哋一直有良心

絕非01之流

應該係私煙諗住開始玩中性路線，仲要請埋港漂幫手，玩下深度持平先，再帶風向。點知報導越出越多，風向都帶唔成，仲要入面啲港漂越做越黃，最後變成咁。

邊個係私煙

端係我以前唯一有訂嘅傳媒，寫嘅報導超級深入詳細。我睇過篇講中華民國與蒙古，訪問喺蒙古嘅台灣人，講兩個中國喺蒙古嘅地位，好睇到顛。

之前睇過啲講中國移工嘅，寫得勁好。
最勁嘅反共文唔係打正旗號係咁屌，係客觀持平分析完一大輪，你發現問題都係出自垃圾政府。

端冇老共認證
有待觀察

「查警暴，止警謊」其中一家傳媒。黃。

端傳媒以前係藍㗎
嗰陣走中高檔知識分子路線
但啲泛民好多無佢哋想像咁好學歷
搞到無嘜人睇

於是大陸轉咗去hk01，走市井做核凸嘢

乜撚嘢私煙